\chapter{Objetivos}

El objetivo principal del proyecto,es crear un sistema fácilmente extensible, desplegable , con la capacidad de almacenar y visualizar sesiones de entrenamiento, de forma que se muestren algunas estadísticas simples para los usuarios con las que puedan mejorar sus entrenamientos. 

\subsection{Objetivos}
Este objetivo principal del proyecto,mejorar los entrenamientos, se puede desgranar en cuatro subobjetivos:

\begin{itemize}
  \item \textbf{OBJ-1:} Proporcionar una forma sencilla de guardar entrenamientos.
  \item \textbf{OBJ-2:} Proporcionar estadísticas con las cuales los usuarios puedan ver su progreso.
  \item \textbf{OBJ-3:} Proporcionar estadísticas con las cuales los usuarios puedan ver descompensaciones musculares.
  \item \textbf{OBJ-4:} Proporcionar una forma sencilla de revisar una sesión de entrenamiento.
\end{itemize}


\subsection{Tareas para cumplir los subojetivos }
Este objetivo principal del proyecto, se puede desgranar en cuatro objetivos:

\begin{itemize}
  \item \textbf{TA-1:} Proporcionar una web sencilla desde la que los usuarios puedan interactuar con sus datos.
  \item \textbf{TA-2:} Crear un backend con una API simple para que pueda ser reutilizado y ampliado.
  \item \textbf{TA-3:} Proporcionar una forma sencilla de realizar un despliegue local o en la nube del sistema.
  \item \textbf{TA-4:} Llevar a cabo una serie de tareas y realizar el uso de ciertas herramientas para garantizar un código de calidad y un desarrollo ágil.
\end{itemize}

\subsubsection{Alcance}
El alcance de este proyecto es desarrollar tanto frontend como un backend funcional con algunas de las últimas tecnologías disponibles,
así como mostrar el uso y la utilidad del desarrollo basado en integración y despliegue continuo, además de mostrar algunas de 
las tecnologías relacionadas con la administración de la infraestructura más usadas actualmente. Cabe destacar que el proyecto se centra
en mostrar un desarrollo con tecnologías modernas y que existen muchas formas de seguir extendiendo el proyecto, como se discutirá en el 
último capítulo.


\subsubsection{Interdependencia de tareas}
Las tres primeras tareas pueden ser implementadas de forma independiente entre ellas, aunque están fuertemente relacionadas, por un lado, tenemos el backend (TA-2) que es independiente y no tiene conocimiento del frontend (TA-1), pero será la fuente que nutrirá de datos a la web, así mismo la web (TA-1) podría hacer uso de una fuente diferente de datos, pero en este caso será nuestro backend. La tercera tarea, aunque podría adaptarse para desplegar otra aplicación, en este caso será nuestro código el usado. Por último la tarea cuarta es prácticamente independiente, ya que no se trata de una implementación, sino más bien de una serie de practicas y el uso de ciertas herramientas, lo cual podría ser usado en cualquier otro proyectos con tecnologías similares.


