\chapter{Planificación}

\section {Fases y entregas}
\subsection {Fases}

Este proyecto estará compuesto por seis fases, cobrando un gran peso en tiempo tres de ellas, la Análisis y diseño, la Implementación ( aunque se parta de una base de código iniciada con anterioridad) y la de pruebas, todas las fases serán las siguientes:

\begin{itemize}
  \item Fase 1: Especificaciones del proyecto.
  \item Fase 2: Planificación.
  \item Fase 3: Análisis y diseño.
  \item Fase 4: Desarrollo.
\end{itemize}

\subsection {Lista de actividades}
A continuación se muestra las actividades a desarrollar en cada fase. Como se puede observar, debido a nuestra orientación DevOps, una vez que en las primeras fases hemos conseguido una idea relativamente definida, pero no final, sobre la que podemos sentar las bases del proyecto , comenzamos una cuarta fase, en la cual se llevan en paralelo y de forma incremental varias tareas, como son la implementación, la documentación y las pruebas, pruebas que representan la especificación.

\begin{itemize}
  \item Fase 1: Especificaciones del proyecto.
    \begin{enumerate}
      \item Determinación objetivos.
      \item Determinación requisitos.
    \end{enumerate}
  \item Fase 2: Planificación.
    \begin{enumerate}
      \item Lista de actividades
      \item Entrevistas
      \item Presupuesto
    \end{enumerate}
  \item Fase 3: Análisis y diseño.
    \begin{enumerate}
      \item Análisis de requisitos
      \item Diagramas
      \item Metodología de desarrollo.
      \item Descripción estructural
    \end{enumerate}
  \item Fase 4: Desarrollo.
    \begin{itemize}
       \item \textbf{Implementación:} 
       \begin{itemize}
         \item  Infraestructura.
         \item  Base de datos.
         \item  Backend.
         \item  Fronted.
       \end{itemize}
       \item \textbf{Pruebas:} 
       \begin{itemize}
        \item  Test unitarios.
        \item  Test de cobertura.
        \item  Integración continua.
        \item  Despliegue continuo.
       \end{itemize}
       \item \textbf{Documentación:} 
       \begin{itemize}
        \item  API
        \item  FrontEnd
        \item  Proyecto
       \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{itemize}


\section {Entrevistas}
Para poder alcanzar una interfaz cómoda y de calidad, se ha realizado una serie de preguntas un test A/B a varios usuarios, de forma que usando el feedback proporcionado se han tomado las decisiones para la forma en la que se introducen y se muestran los datos.

\section {Presupuestos}

Para este proyecto se ha utilizado software libre y versiones gratuitas de ciertas plataformas como Auth0, TravisCI, GitHub, Greenkeper, SonnarQube, MongoLab, PaperTrail y Heroku entre otras. Por ello el coste en licencias en infraestructura es nulo. Por otro lado se han realizado despliegues en Google Cloud, que aunque se ha realizado haciendo uso de créditos gratuitos, si que conllevaría un gasto si se optara por mantener la aplicación en dicha plataforma.


